梁振英：803基金申請司法覆核要求教育局公開專業失當教師姓名 本地 發佈時間

梁振英：803基金申請司法覆核要求教育局公開專業失當教師姓名 本地 發佈時間 30.09.2020 16:10 最後更新時間 30.09.2020 16:10 全國政協副主席、前行政長官梁振英在社交網站表示，他牽頭成立的「803基金」向法庭申請司法覆核，要求教育局公開已被裁定專業操守失當的教師姓名、涉事學校的名稱以及案件的情節。 梁振英早前在社交網站已要求教育局公開相關資料，指香港大批青少年被洗腦，某些學校和教師是問題源頭，教育局責無可卸，並與局方隔空筆戰，批評局長楊潤雄「為官避事平生恥」。 教育局日前回應指，如果公開校名，將會針對整所學校，對同校秉持專業的其他教師不公平。教育局自去年6月至今年6月，接獲220宗關於教師在社會事件中涉嫌專業失當的投訴，截至今年7月中，已向17名教師發出譴責和9名教師發出書面警告。

原文網址：